<meta http-equiv="Content-Type" content="text/plain; charset=utf-8">

#dokurl: URL Permanente de cette Annonce de Presse
#tta: Manifestations contres les Brevets Logiciels, Bruxelles 27 août
#woa: La proposition de directive de brevets logiciels, qui sera soumis au Parlament Européen pour décision le 1ér septembre, suscite une autre onde de manifestations.  Une coalition de groupes en Belgique et autrui mobilise pour une manifestation a Bruxelles le 27 août et fait appel aux administrateurs web de participer dans des %(q:manifestations virtuelles).
#sgr: La proposition de directive concernant les brevets logiciels, qui sera soumise au Parlement Européen ce 1er Septembre, donne lieu à une vague de protestations. L'Alliance Eurolinux appelle à %(bd:manifester à Bruxelles) ce mercredi 27 août en organisant une manifestation à 12h00 non loin du Parlement Européen et une conférence à 14h00 dans l'enceinte du Parlement Européen. Ces actions sur le terrain seront appuyées par des %(od:manifestations en-ligne).
#woW: Montre en quoi la proposition de directive a divisé le parlement.
#hBs: %(q:La proposition de directive telle que proposée par Arlene McCarthy imposerait une brevetabilité illimitée à l'américaine des algorithmes et des méthodes commerciales, comme le brevet One Click d'Amazon) rapporte Benjamin Henrion, organisateur local de l'événement. Derrière lui on trouve une coallition d'organisations représentant pas moins de 2000 entreprises du secteur logiciel et plus de 160.000 individus, pour la pluspart des professionnels de l'informatique.
#Wtc: Pour les organisateurs, %(q:la proposition légaliserait des milliers de brevets déjà délivrés par l'Office Européen des Brevets, contre la lettre et l'esprit de la loi. Cela rendrait impossible aux cours de justice nationales de %(bp:continuer à les rejeter)). La directive proposée protége les intérêts des possesseurs de brevets et des juristes en brevets, des gens que la Commission appelle %(q:une majorité économique), ignorant le rejet unanime des brevets logiciels exprimé lors de %(ek:la consultation publique sur le sujet) : 94% de réponses négatives !
#iaW: Le programme des réjouissances à Bruxelles est le suivant, les détails suivront bientôt:
#kiam: When
#kilok: Where
#kitem: Subject
#eoa: Performance
#aom: Pantomime
#alo: Balloons
#peh: Speeches
#ron: Conference
#pae: Hosts
#pae2: Speakers
#icc: Chair Foundation of Mathematics and Computer Science Nijmegen University
#lep: Patentability of Software: a perspective from a computer science
#RaC: The JURI Proposal: Clarification by Confusion?
#emn: Ticketing System Patents in Europe
#enW: president of FFII
#eeo: %(q:En mai dernier, %(ep:une conférence de deux jours) organisée dans et près du Parlement Européen a attiré 200 participants. Des scientifiques réputés et des professionnels de premier plan du logiciel ont analysé la proposition de directive et l'ont condamnée en tous points. Malgré cela, courant juin, la Comission des affaires Légales du Parlement Européen y a ajouté des amendements qui la rendent encore plus dangereuse.), explique Henrion. %(q:De plus en plus de gens voient clair dans ce qui est en train de se passer. Nous attendons encore plus de participants cette fois.)
#lih: %(q:La grande majorité de nos supporters ne sera certainement pas présente le 27 Août. Mais ceux qui ne peuvent pas se déplacer à Bruxelles pourront participer à %(sj:la manifestation en ligne), via leurs serveurs web ou d'autres services Internet) raconte Harmut Pilch, président de la FFII. %(q:Nous avons proposé différentes façons de participer à la manifestation en ligne. Tout le monde en trouvera certainement une qui lui convient. Il vaut sans doute mieux rendre l'accès à sa page web un peu plus difficile pour les quelques jours à venir plutôt que de perdre sa liberté de publication pour les dix ans qui viennent. Rendez-vous compte que si le rapport McCarthy est approuvé tel quel, sans y introduire des amendements drastiques, le Droit d'Auteur et la liberté de publication deviendront sans valeur. Les programmeurs et les fournisseurs de services Internet seront régulièrement poursuivis pour violation de brevets. La date limite pour le vote a été fixée au 1er septembre. Après le 27 août il sera trop tard pour faire entendre sa voix auprès du parlement européen.)
#oWW: More Contacts to be supplied upon request
#eurolinux: About the Eurolinux Alliance
#ffii: About the FFII

# Local Variables: ;
# coding: utf-8 ;
# srcfile: /ul/prg/src/mlht/app/swpat/swpatlisri.el ;
# mailto: mlhtimport@a2e.de ;
# passwd: XXXX ;
# feature: swpatdir ;
# dok: swndemo030819 ;
# txtlang: fr ;
# End: ;

